其實立法會嘅比例代表制係咪變咗做多議席單票制

12年同16年嘅立法會選舉都無名單嬴到複數議席

朱凱迪夠票攞2席

完全正確 或者可以話係de facto 多議席單票制 事實上佢都係依比例代表制運作
第二席門檻太高

無餘額根本好難贏第二三四席
印象中澳門好似有？

唔會

澳門玩法同香港有少少唔同
佢哋第二席當選門檻係總票數除2
第三席就係除4

參選人數多，選票分散，各自支持者人數相若
議席少導致第一席門檻太高，只有極少數參選名單達到門檻有餘票
造成政黨分拆參選名單更有利

本來呢個玩法適合兩三個大黨攞咗大部份選票，剩低少數選票俾幾個細黨派爭
但香港現時冇有統治力嘅大黨，連得票較多嘅民建聯工聯會都傾向分拆名單

反而想問 有啲地區好似東九咁 上屆明明人頭票夠票贏建制 最後都輸俾配票 其實變返民主派內協商砌個靚名單 嚟緊幾年香港人會唔會無咁難過

都係果句，泛民自己配好票啦
好似黎緊鄺仔呢d，完全可以試下谷第二席

係 根本就好痴線

第2席係浪費 唔好百痴

因為政黨太分散

唔係你話唔投就唔投
講真，今次成個運動入面企得前既議員選民有眼見，唔係你話唔要第二席就唔要第二席，既然一定係爆票，咁不如盡力拎盡佢

03年鑽石名單